惠英紅：做人不要一味懷緬昨天，每日也是新的，看看自己能做什麼。

強者的溫柔
去年， 一套《 血觀音》， 惠英紅拿走台灣金馬獎影后獎座，是她一年內第七個獎項。戲內夫人，舉手頭足盡是 架勢，回到現實，惠英紅一樣壓得住場，她有一雙很美麗的眼睛，但一望你， 直教人打從心裏顫抖； 訪問開始， 紅姐問 ：「 你好緊張麼 ？ 」 原來我一直搓揉雙手而不自知！ 不是緊張，是興奮。 就是喜歡有力量的女人。
惠英紅的力量源自她有一顆強大的心。滿洲正黃旗葉赫那拉氏皇族後裔的冠冕，沒有為她及家人帶來多大榮譽，那個時代，含着金鎖匙出生的人才苦，劫後逃生，她便開始靠自己求生活， 幾歲人兒練京劇練功夫練跳舞，長大入戲行，彷彿已是最好的出路。 戲路人生， 紅又紅過， 跌也跌過，這回不是鍛鍊拳腳功夫，而是訓 練內心功力，更苦；然而，沒有紛擾前塵，哪有不卑不亢的今朝？
一股鬥志為惠英紅注入力量，人便愈看愈年輕了。